化驗之奴討論區

做小弟做咗幾年化驗，曾經被懶惰老屎忽恰，被狐假虎威護士恰，被催報告的無料醫生恰。今時今日終於做返個正常人。忽有其想就喺呢度開個帖分享下以前的遭遇，也想同同行或者準備入行的朋友交流下。
呢行可以話係一個要讀好多書學好多唔同領域野但卻人工甚低的職業，有意願入行的朋友請多了解再決定是否適合。

上面無提到，其實做呢行遇到最大敵人係客，尤其你做越小型的化驗所同客人交流的機會就越多。
無需要講得太文雅，最令人討厭的當然係西客。西客有好多種，識少少扮代表的有，

扮曬VIP的客有，樣樣都問長問短的客有，無理的趕住投胎的客有，攞著數的客有，遲到早到的客有。。。之後再慢慢分享。

首先講不准時嘅客人，遲到其實無所謂，遲抽血遲上機遲出報告姐。不過好多(通常)遲到的客人都好無品，遲到但又要打尖插隊想做先，遲到但又想報告喺預期時間出，遲到但又話自己趕時間要即刻搞掂，遲到但又埋怨要排隊，總之唔會內疚自己遲到係犯錯一方。另一種遲到就係過營業時間先黎敲門或者最後幾分鐘先黎。
早到其實仲仆街過遲到，間野明明門口寫明九點開，但就八點半企門口要人地開門入去俾坐，好喇就坐。之後八點九就問點解仲未開始，我屌你老母!

除咗時間，西客都有好多仆街野。首先講識少少扮代表嗰班，化驗一個組合，抽完血問報告幾時有，之後無論你答任何時間佢首先都係同一個回應，“吓!咁耐？”然後就係“點解要咁耐？” 呢兩句呢種客十個有九個都係咁回，差在究竟係鄉音定高音。然後就會懶醒咁話“我識人做呢行/我識你地做嘅野” “明明部機幾耐就做完” 或者“上次我記得第二度快好多啵!” 咁點解你唔去上次嗰度做呀？你識做你唔返你自己公司免費做？你個化驗唔見得光？

我以前都係做MLT

師兄又上水屌客

然後個報告一出，唔係叫個醫生解釋報告又或者聽完唔知係唔係唔信個醫生，攞份報告上黎問長問短。好多野化驗師無權講唔講又話你係唔係唔識，屌你! 最鍾意係“我覺得係咁”呢句野，咁你玩曬啦，自己抽自己驗自己分析一條龍喇! 又有種港女好鍾意講“我覺得唔準囉! 上次個結果明明唔一樣” 你覺得？次次個結果連小數點都一模一樣先係準？妳個身體機能永遠都係不變？“我咁健康呢個指數應該唔係咁” 哦。妳自己估到自己身體狀況咁呢世唔好驗喇，累人累物曬資源又曬你錢。

巴打而家做sales?

巴打你好!

No

不過點都好，恭喜你脫離地獄

班大陸客就最唔衛生，小便大便永遠放唔好，一係無扭實扭好個蓋漏到周圍係，一係用埋堆奇怪容器甚至紙袋生果袋裝屎，紙包飲品盒督大個窿裝尿。尿有時候好懷疑溝咗野，顯微鏡下好多不知名物體出現。個化驗所附近個廁所好多時候都會有未衝走的屎或地下有尿。難為個清潔工。

大陸人要打尖堆藉口都係特別西，標準答案係下午趕飛機，另外一個答案係“總之好趕/有急事”，就當你係真咁點解要計到最後一日一刻先黎？真係出唔到就真係等你下次黎先有。藉口都懶得搵，你唔尊重化驗師，又點要求到人地尊重你呢?

港女好多就英文又唔係好，但又要顯出自己識好多英文，成日中文英文夾住黎講，運用到不倫不類，英文屎中文更屎。
阿伯中有種叫廢老的就好無耐性，自己已經係攞醫療卡等優惠黎睇，正正常常咁排隊，但就總係覺得姑娘手腳慢浪費佢地等死的時間每幾分鐘就行去問仲有幾耐。
師奶阿嬸就最鍾意搞關係，成日話自己成日幫親要折，要優先，又話自己同邊個邊個大粒好熟，熟就帶埋個大粒佬黎囉。
仲有一班完全唔識帶細路的豬婦，由細路到處搞野跑黎跑去，最多細細聲敷衍咁講“唔好跑喇”然後繼續同鄰座的八婆吹水或講電話。

暫時講完客，講下護士(壞嗰班)，護士係醫療體制入面最自卑自尊心最重的一群(部分)。最鍾意做就係欺凌醫生/管理層以外的職員，覺得欺凌可以凸顯他們的地位。化驗人員最常遇到就係無禮貌打黎幫醫生問野的姑娘，自己學識唔夠聽極唔明就賴人地唔識解釋，想點人做野但自己唔明白個運作就喺度炆。最仆街嗰班就係為討好醫生，自把自為打黎催報告，然後早到出就好自豪咁覺得自己立大功。成日口頭禪就係“醫生話/醫生要幾點有報告” 試過問過相熟醫生話無咁催過報告。係唔係要人督爆妳等妳無臉落唔到台先得。
有種就係成日唔記得野做錯做漏填錯化驗紙就賴人嗰班，唔記得叫人上去收化驗就一直死話有講過，真係仆街醫護界之恥辱。

欺凌呢樣野，老屎忽認第二，無人敢認第一。
根據經驗，越無料越廢的老屎忽，就越多時間欺凌後輩。
欺凌，目的在於平衡欺凌者的潛在自卑心理，通過欺凌凸顯自己地位上的優越。
欺凌方法不在乎於把自己的工作交予被欺凌者，不交代清楚就要求被欺凌者做未做過的工作，把自己的失誤歸咎於被欺凌者。
老屎忽通常都是不思進取，自我中心唔進修唔提升自己遲到早退規律性詐病的一班老員工。

醫生，要求我地出報告的老細們。
地位崇高令人尊敬的他們，某些行為令為他們做牛做馬的小弟們失望。
不合理催報告，不合理加驗，不去了解化驗的真正流程，這些行動只會把大家的距離拉遠。
化驗報告，通常按流程標記號碼順號碼化驗，有標籤緊急的會優先處理。緊急的意義在於病人身體狀況極差需要快速判斷身體功能結果，又或準備做手術的病人配上相對的血型和了解血凝的狀況。
但現在很多醫生想自己的報告優先凸顯自己的診斷快速以禰補自己其他醫學能力的不足，所以就算一般驗三高血糖都可以緊急一番。
可能一開始一個醫生這樣做，然後部分醫生開始效法鬥緊急。這位醫生放一個緊急印，那位醫生就放兩個，到最後可以四五個緊急印。到底那個是真正緊急的，變成化驗師的工作，如果真正緊急的做慢了又變成化驗師的錯。但個個都話緊急，又如何準確判斷那個是真真非常火急呢？某些人渣醫生，可以從來未見過他們的報告無貼上緊急的，做這樣自私的行為一定不會是人格好醫德好的醫生。前排新聞的醫療判斷錯誤，就是太多垃圾醫生亂印緊急印而導致職員已經當緊急為一般而錯過了優先處理。

還有些醫生，應該是生意差還是工作輕鬆，把時間花在打電話催報告，每一份報告都親自打落黎催幾次，又懶惰不嘗試去了解這裡的真正流程，道聽途說就以為化驗是簡單到放標本落機就等結果。完全唔明白他們這等態度智慧如何成功考到執照的。催到生氣就用權力壓你威脅你，那是流氓還是醫生的行為？

而家雖然脫離苦海但想起以前的日子。。。
勸各位後生細仔如果唔係有宏遠志願要做實驗室老細定SMT的話。。。其實出面有很多性價比更好的工作等住你。

Sales say個hi

hello

有幾個化驗工會，不過都係圍爐黎攬權威風由得化驗師被老細擠壓，因為幾個工會都係由實驗室老細成立。所以乜鳩標準工時五天工作等喺呢行極不普遍。五天半係最普遍的工作時間，某些返六天，而且禮拜六通常要返全日的很普遍。老細想賺到盡禮拜六大部分打工仔比較得閒唔需要返工的日子就得閒黎驗身，所以好多化驗所禮拜六都係全日或者介乎半日與全日之間的工時。
政府有個註冊組，但可能無實權所以唔會幫化驗師出聲。

做化驗師的好處：
1.都算係一個師，係一門專業
2.因為係一門有牌的專業，所以不易被取代
3.人工係所有師中最低，但好歹都混到飯食
4.工作地點會係室內，即係有冷氣
5.與客人接觸的機會不多，除非蚊型化驗所
6.好少需要離開化驗所街外走動或出差
7.生意額通常不會有太大的浮動，所以算穩定
8.老細通常都係同行升上去，通常都了解下屬的工作
9.不太需要其他行業工種的知識
10.除了互幫化驗自己化驗所無化驗的項目，基本上不太多與其他化驗所交流
11.因為係西工求過於供，所以轉工跳槽容易
12.一般會知道估計到自己的上下班時間
13.一般都會有清晰的旺季與淡季
14.超廢的廢人基本上入唔到行所以比較少出現豬一般的隊友
15.超懶的懶人基本上很快離開呢行所以老屎忽外隊友都應該做到基本野
16.化驗入面的幾個專業的基本個個都識，所以偶然互補搵人頂更唔難
17.如果做微生物或分子分析嗰類野可以一個人喺自己小天地做野
18.做大化驗所或醫院基本上可以做死一個部門複雜性相對較低
19.做細化驗所基本上化驗都係簡單好快就可以上手做得好
20.基本上野識做就得，無需要去了解太多的背景，也無需要解釋

樓主有無做過ivd相關既lab野

巴打無呀

做化驗師的壞處:
1.得個虛名，實際上人工低工時長無地位。
2.經常被人誤會齋放樣本上機以外無乜野做，其實係相反勁忙。
3.經常被壞心眼的醫生姑娘無禮不合理地催報告，佢地當化驗師係下級職業。
4.好多時候人手不夠要一條龍由登記到出報告，楔時間到小便都唔得閒。
5.人工加得慢，不多化驗所會出花紅，升職機會非常細。
6.某些崗位工作非常沉悶，某些極為繁複精細。
7.好多進修課程要跟好多講座要去視乎老細，下班不代表收工。
8.醫院的要輪班假日上班甚至隨傳隨到，化驗所假日前後必特別忙碌。
9.公立醫院外的地方裙帶關係極多，經常有無甚才能者因家族等關係爬頭。
10.如上所以好多地方出現豬一般的管理層效率低下。
11.化驗報告有不足一定係化驗師錯，而不是入機文員或威逼立刻出報告的醫生錯。
12.大化驗所一般升職都係升學歷最高嗰個而非能幹者。
13.化驗師權力過低，連拒絕臨關門先黎化驗的社會廢物的權力都未必有。
14.丞上，社會對化驗流程的誤解過深，過於簡化化驗過程，所以該行不太被尊重。
15.以專業知識量同一星期多於五日工作來講，薪水嚴重的偏低，極度不合理。
16.對比可以工作期間稍作休息的護士，比較多休息的藥劑師／物理治療師，更多休息的視光師／放射師，幾乎都在休息的營養師，化驗師係最難在工作期間稍息的。
17.丞上，因為一有空檔就要填補其他檔的崗位或做一些瑣碎檔案整理保養工作，不會有真的空檔。
18.因為不是賺大錢的部門，通常私人醫院或大型化驗中心都不會分合理的花紅，相對其他部門。
19.無真正有實力有心的工會撐腰，所以工作環境越見低下。
20.越黎越多內地背景化驗公司進駐，工時拉長福利降低的文化入侵。

政府全年招聘化驗員wo ,
2a3o 人工唔錯wo

你講公立醫院定政府化驗所？
各有好啦，醫院人工高少少不過係要輪更假日返而且壓力幾大。
政府化驗所返九五正常日不過人工相對稍低同沉悶。
不過人工唔錯有所保留，因為就算醫院都比尾二低嗰個師(同樣醫院計)都低兩個點

做化驗師，有的放假就好休息喇。一返工就累鳩死你呀

想入行

巴打有無做過公院？ 近年micbio histo 仲請唔請人呀 同埋係入邊既實際情況係點？ 不停畫碟同切片？

有呀，最大的中央請人係每年三月尾四月頭，之後偶然都會請人，多留意醫管網站或jump,就會有。呢兩範流失率比較低所以同另外兩範比係無請咁多人。

如果巴打係開朗型建議你做出來藥廠好過。

新人應該會樣樣學少少學好基本先，通常真係要你去切片都要等你真係切得幾快先得，一分鐘一個block咁上下。 之後成個上午就坐枱係咁切。

一分鐘一個咁快 五六月先畢業咪仆街 會唔會請勁少

日日做日日練做一排一定得，放心新人一定會給你時間慢慢教慢慢學，呢個係公立醫院的好處。

啲女化驗師係咪全部都媽媽級黎

個個年齡層都有，無乜特別而且好平均，因為年年有人退休然後年年有新人入。

其實一分鐘一個係好慢。。。
最起碼講緊30秒一個

利申：大醫院histo

醫院鍛煉完返出去真係突然覺得出面算係幾輕鬆。

14. 可能你好彩冇遇過，但事實係呢行養咗好多廢人

黎緊會加入histo行列，希望唔洗失業

其實係貪HA穩定又算好pay
巴打點解覺得做藥廠好啲？

巴打有無經歷可以可以分享下

入公院？其實入呢行你只要集中精神做野，不過不失，唔好得罪人，咁應該唔難做到退休。

做藥sales時間自己控制，勤力搞掂客你鍾意兩點返屋企都得，人工又高。又有得出trip

點解唔做醫院醫療化驗?

太具體就唔講喇廢事當時人見到hurt親， 但我可以講我每日零願佢去tea全日唔好做野

身體唔好，個身體狀態一唔正常作息就壞曬。所以想返公院要有心理生理準備。

一係唔做一做做得慢做快啲都錯，的確有呢種人。同行稱呼為“永遠的新人”

係外國讀緊biomed 諗緊係外國搵咩工好
定返去香港考牌好

形容得幾好 間唔時就會變fresh

應該度度都有差GE 同事
有D 係咩都推卸晒俾人
有D 淨係識攪亂檔

唔好以為而家poly 收生分數高左就有好同事出黎
讀書好未必做野都好
仲有D 串串貢以為自己好醒
htc、東華又好少見到係做野掂ge
poly班死仔包衰女包又會覺得佢地自己先係根正苗紅、玄門正宗，睇唔起班htc、東華

計我話，不用那麼細分，大家都係咁「那西」……

仲有一種人，好撚世界仔，深明識人好過識字的道理
好想表現到自己，呢D 通常係poly 出黎ge
呢班友不如你地慳D 啦，自己野都未做得好

丫唔係，佢地請番黎就唔係做化驗的……

哈，一轉bench 又變番新人啦
星期一或者放完假番到去，又變番新人啦

外國啦絲打 起碼外國返工係做返個人
而家工作環境生活環境，其他大城市好難差得過香港。

醫院確實係分poly系同非poly系，因為始終poly系人比率高，所以新人如果唔系poly出身個待遇係比較大機會差少少。poly新人的確係social排第一，完全明白

輪迴的新人人生，呢種人通常懶醒，筆記簿都無樣樣覺得自己記得。不過講到新人，女仔的待遇永遠好過男仔，女仔係容許多次重複犯錯，而男仔犯一次就被人屌到上天。

我都想 宜家做緊醫院 intern
雖然每日做既野都好重複
但真係開開心心返工 超準時收工
油錢又有得claim
做唔曬plate又唔會比人鬧

呢個真
所以唯有跟番大隊
淨係對師妹好就夠

出field 姐
跟師兄師姐學習下
唔好好似去完某院出左3 星期實習就得罪晒成個lab ge 阿哥咁就得啦

努力

因為你做緊係醫院intern，所以人地對妳無要求。妳一返正職就複雜多野做好多，一有利益衝突就會同妳反面。而且香港從來都唔係公平合理社會，你會遇到好多你會覺得荒謬的事情。留低外國啦。

所以感覺女仔入行比率越見越高。

讀緊留名
唔做呢行可以轉咩

未攞牌又想做化驗相關例如藥廠機廠器材公司，屋企無經濟負擔做醫院/大學/水務處等LA或TA休閒過日晨。學術可以做RA讀Master。轉型做其他工種都得。

根據經驗分析下各化驗所的優缺點:
公立醫院/私人醫院/政府化驗所/大型化驗所/小型化驗所/專科化驗所/學術化驗部門

Mlt 唔好做咩

Poly收成30分

我份人把口唔叻 我諗都係嘗試下去拎個牌算

如果打算入醫院做一世安安穩穩其實係可以的，大前提係個身體要夠好可以長期輪班。

攞個牌都好，起碼叫有門專業

公立醫院：
優點當然係政府工特別多福利，例如進修房屋等津貼，退休金有保障，穩定唔會無端端無得賺錢就改規模，教學有條理而且規模夠大多野學，幾乎無需理會化驗以外的事情，做得好一升上MT人工大幅攀升。
缺點係輪班消耗極大，返夜更假更經常自己打曬，要絕對跟指示卻經常發生矛盾決策，人多人事複雜好人壞人都好多，自由度低上司長期直接睇實，請假唔容易，調職困難，經常要返好多同做好多自己未必鍾意的任務。

私人醫院：
優點係人工高，福利好，花紅多，設備先進，制服靚。
缺點係報告非常急化驗流程要最快，要求化驗師的質量也高，壓力大，輪班密。

政府化驗所：
優點係輕鬆，簡單，福利好，穩定。
缺點係新人人工頗低，工作頗單調。

大型化驗所：
優點係人工正常福利正常，頗多野學，頗穩定，通常無通宵班假期通常可以放。
缺點係升職難因為通常Incharge會坐到退休，流失率頗高要經常頂流失位置工作。

小型化驗所：
優點上司就係老細，人工低福利少，壓力細，大量打雜文職等非化驗工作，唔忙時候的確會唔忙。
缺點上司就係老細，學習機會不多，無晉升機會，唔穩定。

專科化驗所：
優點係專攻一味強項學得深入，容易安排流程。
缺點係出路窄得呢方面專長，人工通常一般。

學術化驗部門：
優點係通常唔會太辛苦，工作無咁急，假容易請。
缺點係好多時候未必做緊真正醫學化驗野可能升一牌比較慢，長期做打雜類工作。

除非以後化驗界有個強大嘅工會(或者咁講係會幫同行出下聲做下野嘅工會)，如果唔係應該會越黎越唔好做。
就好似醫生工會幾咁強大，強大到可以否決政府引入外國醫生同埋好多大事失誤都化小化無。護士個工會強大到護士個福利人工大幅度攀升過曬好多專業頭，又保障到護士個地位。
化驗界感覺就得一細班人想威風但又唔想辛苦得罪人，無點做野。所以醫生護士係咁屌柒恰化驗師無人理，病人快速得到診斷全部係醫生功勞，病人延誤診斷入曬化驗數。醫生自己內鬥就搞到實驗室。護士邀功又係搞實驗室。
待遇越見越差，好多化驗所還開始引入內地與台灣廉價勞工減少成本，二級下面又擅自加多級黎削減待遇，呢行前景越見越灰。

個公會除左攪下talk，攪下食飯，仲有咩作用？

join 都廢事

你覺得香港做物治，職治，言語，放射邊個前景較好? 邊個冇咁chur?

開會作用就係凸顯他們地位用下資源，搞talk就係同藥廠機廠攞下著數賺下經費。

物理治療可以大半日無野做齋企，但一忙就停唔到手，體力消耗都好大。放射無化驗咁忙但都唔輕鬆。言語治療要好有耐性因為你對象係細路居多。
呢三樣都輕鬆過化驗不過唔係輕鬆工黎，如果想舒服就做營養或者視光吧。

營養好似香港暫時冇牌照制度, 需求大嗎? 感覺好似純吹水, 會唔會難入返醫院做?

確實比較難斷定個專業性，不過呢行待遇似乎幾好但人手需求唔係高大。

唔好意思 想問多少少
以前HA 唔係得histo要返shift 其他唔洗 定其他area都要返shift

所有部門都有shift，尤其chem同haem每個部門最少有兩個人。不過返更通常做core野因為忙到其他野更本做唔切。

點睇med lab device sale

都係睇你間公司儀器賣唔賣得，有穩定客源就真係唔辛苦。人工又唔錯，工時又短。

唔該晒巴打

8大Science底想入行可以點做
我見MLT牌好難考

唔好客氣，不過如果好彩分到小型醫院，某些area確實唔使返夜，而且平時也不算忙碌。所以如果巴打唔係想做大事快上位的話，建議做一兩年後就申請調細醫院，辛苦程度差天共地。

讀有個hkuspace兩年PT相關的課程或者東華/理工個相關學位課程，完成後就應該攞到牌。

唔好諗啦，做政府工或者睇下有無得做食環衛生邦好過

巴打就知道做呢行無奈
明明係要孭飛而且同醫療人命有關嘅職位，但得嘅人工竟然同好多輕鬆行業相差無幾。
未入行嘅巴打真係要三思而後行或者三百思。

衛生幫一d都唔輕鬆
想像下自己一個出去執法比10個街市佬圍住問候, 有d拎住個cam係正你個鼻前拍片

真係好多謝你指點迷津
因為網上面好少有mlt咁詳細分析 又比咁多意見
雖然巴打唔建議入行 但仍然希望遲下可以做到巴打同行

唔駛客氣 點解網上少人討論因為呢行真係少人而且大部分都做到個人好負面。
如果係真係有覺悟有興趣入行都係好事，起碼多一個真心做野嘅同行幫手提高呢行素質

當曬你係仇人咁款而且知道你好恰

師兄現職HI ?

文職

EO

外資企業

太空人果個要有人推薦（老細，醫生），同埋宜家好多揸phd 入，想讀都冇得您讀

Degree加兩至三年med lab全職經驗走唔甩

做既野同mlt/biomed有無關係？

要做同med lab有關， 我見有pca讀

完全無關係。
雖然離開呢行，不過都唔想新畢業班後生仔浪費人生喺呢行。唔係好忍心見到年輕有為嘅後輩大好前途就咁斷送，呢行真係越黎越唔似樣，間間化驗所鬥賤價然後犧牲化驗師嘅福利黎節流。班私人化驗所老細就淨識係咁搵人工要求低又肯做長工時嘅新人外地人黎換血，料又越用越差，完全無打算提升質素之餘仲反道而行。整埋好多廉價包餐黎搶內地客生意，每個化驗師平均做嘅量越黎越多。醫院度明明重要性同護士不分上下，但卻低地位過護士，人工差一大段。護士唔駛孭太多飛但化驗師要呀！多年積怒之下都係離開呢個極不公平地方。其他行業肯做付出相對的努力一定升得快加人工得快過呢行。

而家個社會真係痴痴地，睇幾單新聞接受美化就個個跟風咁一堆人想入行。之後入到做幾年又轉返出去，浪費幾年光陰。

而家係三年相關經驗。

正解

我都同我度個pca 講，入唔到htc 唔好等啦，俾你入到讀完又晒左幾年時間，做區區一個AMT，不如出去用呢幾年時間賺經驗好過啦

仲要等下一轉收生，個HTC 都未必收你

佢地可能見到AMT個人工同PCA差一大截，但其實出面肯做，用同樣努力精力會換取更好的報酬。

咁多MasterPhd爭入，個收生機率其實會越黎越細。

睇黎做唔返相關行業到做
只怪自己唔夠分入polyu

巴打其實你應該當呢件係好事
話唔定你以後條路好過呢條好多呢

當年有同學走去做空姐，都有同學走去做紀律部隊

讀完唔一定要做番呢行丫

做得開心咪得lor

識人外國讀完番黎，做左年幾醫院，自己頂唔順走左

咁你諗下，如果你等呀等，到你等到啦，入到HTC，再用兩年讀完，然後做一兩年發覺頂唔順啦，咁你到時再轉工就晒左好多時間架啦

最緊要自己鍾意份工，覺得合理

總有合適自己條路嘅 邊做邊再思索下自己真正發揮到自己特點的工作吧

外國讀完Biomed
想問係咪一定要考試先拎到個mlt牌？

同埋我見網上好少intern揾
以前intern都同biomed冇關
完全冇人脈關係想實習/入行但無從入手

巴打 如果你純係唔想返shift咁唔做醫院就通常無需要返過夜shift，一般化驗所都係得早/午兩更甚至一更。你攞到牌當然鼓勵做返呢行試下先，如果還在猶豫去唔去考或者讀就唔係咁建議你讀喇。academic的話可能需要讀到博士先穩定過三萬如果一直Mphil，就算過幾年應該都係去唔到一牌個人工。

網上
呢度有詳細寫明點有資格直接攞牌，附近會有條link寫邊間大學邊個course可以直接攞牌。不過在list只係有機會而不代表一定攞到，因為都要考慮埋你個學位的整體表現同埋minor科目是否相關。
另外讀htc/poly/東華/城大的相關課程後就幾乎可以直接攞到牌。

如果未入大學就想未來做相關行業，還是建議大家以其他師或者護士為目標會對大家前途更好。

入左先知中伏

已經一早講過呢行唔得 詳細的介紹唔代表想大家入呢行
無謂以後入行後悔就話我推你地入行黎鞭我屍

但已經grad
而家先打算轉行其實會唔會太遲 ？
唔知個degree 岀到嚟除左考mlt有咩用

其實做邊行都係要睇你性格，如果你係外向咁既然你有science background,，可以考慮下做藥廠機廠，多勞多得。如果無得轉又唔想辛苦，最好做政府化驗所，穩穩定定準時收工。挨得的話大把更好的選擇。

巴打可唔可以tg詳細請教下你？

呢度問喇巴打
不過你好似話外國返黎，有無可能再返去做野?
因為香港真係世界上最西的大城市，無之一

岩呀清
番去外國好過係度
呢度俾你升到mt 都無用, 人工岩岩夠買樓過壓測

返去做應該就冇咩可能
冇簽證 其實都好難揾到工
雖然有得揀我都唔想喺香港返
見到啲人工低過狗

不過喺香港點整個mlt都係個問題
好似話要有專業人士擔保先有機？

下年努力喺嗰面揾下工
冇就下世再努力

最好笑係好多比Chem lab 折磨完竟然想入行MLT 死多一次

人工高個DD

人工去曬地產霸權同油魔度，供樓無成半，出去食野舖頭話一半以上成本係租金運輸費，買野樣樣世界前列價錢因為成本去曬租金運輸費，娛樂又係用黎贊助地產霸權，跟本你唔發達就過唔到人類的基本生活。

勸你係因為你夠後生，仲有大把本錢去試去做想做嘅野。好多野爭取下就會有機會，打聽下試下可能有新天地。
你可以試下用個學位黎申請個牌，交足資料等兩三個月就有結果。

有信心先得㗎，你後生大把機會

一個係人工極低然後做到嘔，之後就係人工好低然後做到死追加要孭鑊孭飛

巴打想問下番夜更係幾耐番一日？ 聽人講係ABOO 早夜假假 咁應該一星期最少一日夜更？

八個鐘APNO，早午晚假咁輪。十二個鐘就ABOO。夜更幾多係按醫院編排，可以連續幾個月一個禮拜三日通宵，或者幾個月無通宵。

而家好多院都玩ANOO, 朝九晚九, 晚九朝九, 放兩日假, 一更4個星期

有d 醫院打散黎落, 如廣華

有d 醫院番得幾密, 更上更落

有d 就一年落兩三次

返醫院個身體狀態真係要長期保持住先得，夜更真係好惡頂又多狀況要自己決策。
不過返出面個人工福利一開始都可以同醫院比，之後就被醫院慢慢拋黎加得好慢。

做化驗真係似奴 完

唉 呢行就咁被忽視

原來都好多外國biomed巴絲打
係咪大家都唔建議返香港做？如果係返香港，係咪比較難直接入醫院做？
而家係外國又未申請到永久居留真係好難入行，搞到兩頭唔到岸咁⋯

如果外國混得不錯甚至一般都唔好返黎啦巴打，香港已經玩完。就算唔講呢行其他行業都唔好太多

竟然係咁
有冇後悔過入行？

對research其實都有啲興趣
但係讀完 有個牌 去做research好似好嘥

如果in私lab 佢會唔會要求我地去學抽血？

我自己除了數學同科學，就無什麼專長。一係做engine，一係就化驗，香港基本上無太多科研野搞(做過人工好少)。有都搵唔到食人工低得可憐。

有牌當然做返呢行好過research。相對人工有差別。抽血一日都學得識唔難。

但係讀完life science唔考mlt更加冇出路

係呀，香港讀science幾乎等同自己放棄人生。

支那/台灣人好多拿到香港牌？

台灣醫科學校係可以申請到牌，內地唔知點解都係有班人申請成功到。

最奇又唔見其他輔助職系有咁多
Dh smp 各council 準則應該唔差好遠

咁多個board之中，mlt board批牌既準則最模糊，
有人講過經12b申請，計分準則年年唔同

好奇怪 但有些有規模的化驗所會在中台網站登招聘廣告，似乎打算引入廉價老公。

因為個board成員都係兼職，幾個月先開一次會，可能每次都唔同人所以準則界限浮動並不出奇。

有冇得分享吓唔同嘅lab
例如 除咗四個最common嘅lab 好似immune咁 之前聽人講搞immunology 器官移植個啲 慘過做狗

器官移植唔係咁熟悉， 過敏lab就知道都有幾間齋做過敏，應該個難度唔大唔會太辛苦。可能其他巴打會分享下

QM 丫嘛, 的確係呀, 識人係transplant 做, 都頂唔順轉出去
有升左MT , 成日收工都俾人call 番去, 又係頂唔順走左

有條友……呢個人唔講啦, 講左等於自爆

唔該曬

漸漸覺得呢行同其他濕勁寫字樓差不多
thanks bro

唔駛客氣

絲打我同你一樣
當然就想留喺外國啦
但我嗰邊永久居留應該冇咩可能

bone marrow transplant呢d又要無菌又要小心又複雜,
錯少少野就死人, 壓力大到閪咁
想入去做? 仲要老細睇得起你先俾你入去(做狗)
做d咁辛苦既野又係收一樣人工, 真的不了
我寧願on99 hea住做routine野,
雖然都係唔錯得, 但起碼冇咁大壓力先啦

利申: 發夢得知

咪臭係
去細院做又咁多人工
去呢D 咁「多野學」GE 院又係咁多人工
識揀一定揀細院啦

無上進心都咁話

generally大院實辛苦, 但多數升職快d,
如果埋啱堆, 又擦啱鞋, 有人照住,
除左可以塞死貓被人食, 自己友錯仲可以臭屎密cum,
兼坐直升機咁騎住d有資歷既人去升職tim

細院就輕輕鬆鬆又一day, 不過就有排排凳仔
但如果就排到你又轉左老細...最壞情況可以參考下上面

有好同事上司就上天堂, 相反就是地獄呀

利申: 發夢聽過唔少野,
冇人話過mlt做後勤唔洗對病人就人事簡單d

其實mlt 咩人工到?
仲諗緊前路

235係出名西工，4一般，1還好。

根據師兄弟的經驗，過來人分享。

巴打BMT，即係應該係QM/威院既前輩，惡啃之地，犀利

你咁問好難答你，有心可以搵返以前類似討論關鍵字，一般新人25k，也可以壓到你20k，醫院就接近30k都有。

以fg計, HA入職point 15
私院新入職會高一兩個pt
私家化驗所就如你所講
DH就最低手, point 8....即係2萬都冇
不過DH就係公務員體制

前路就....機永遠唔可以完全取代人,
所以實有工做, 亦keep住會有人退休同開位
但如果一年有成過百個畢業生(poly+space+東華+city+外國回流)
唔好遇公立會完全吸納得晒....
有好多年試過HA一年剩係請幾個人....好多人讀完都轉左行
變左讀邊間有機會會有影響入職邊度, 同私家人工水平
demand>supply, 私家d人工就係咁先
而家d人工多數跟point跳, 公立係
私家醫院參考+為左留人都係跟point, 除非升職/跳槽

你唔想做，但我就好想入行
依家申請考牌係咪要出年先考得試
巴打知唔知個考試點玩法

利申 四年前入唔到 poly 好撚傷心

唔知今年fg入ha易唔易入？

易呀

兒童醫院一挖挖走QMH 好多人

其他醫院之前升左D AMT，所以AMT 位應該唔少，poly 出黎一定搶晒仲有剩位

做緊呢行
想移民過外國做 但人工好似低過香港
好似要做scientific office 先拍得住香港既amt人工
有無外國巴打公享下

仲未收到offer 唔知幾時先出呢 好驚

唔係年底都有？報名截止了？
如果你真係有熱誠屋企又唔等錢洗其實可以試下。

而家其實已經飽和，公立醫院都係走幾個儲埋先慢慢請。新人個待遇只會越黎越差。

外國做舒服好多，起碼有得人性地break下。

大家心照

Tw city htc今年係唔係好難入
我有朋友唔係poly

舊年情況係請晒poly fg仲有位就有請東華人
有d老闆就prefer回流
只能夠講要睇有幾多空缺, 多空缺你個fd就大機會d

如果連city都入到ha做就真係好快會飽和

姐係poly> tw ,oversea>city?

拿, 以我發夢所知呢,
city個課程同本身係同poly極似既
開course有d老師本身都係poly過去
lecturer有d亦係HA人
train出黎*理論上*同polyu一樣
不過收生既DSE分數(即係讀書叻既程度)差好遠下
但我夢見唔到佢地出place出成點, 所以我唔敢講
因為都冇前人出黎參考, 變左出place印象分好緊要

我自己覺得係得polyu係有最大優勢,
其次係hkuspace, 原因都是你懂的
之後叫都係讀MLS出身既,
即tw city oversea果炸其實都差不多
有冇私營經驗都唔係好關事
即係polyu>>space>tw~=city~=oversea
極少部分老闆有自己喜好如寧願要oversea都唔要其他

基本上d新開既course頭一兩屆D人做得好,
開好個頭既話之後既graduates咪有福lor
相反就食得屎咁姐

不過1.自己考牌 2.其他mainstream又批到個牌,
呢兩者再加上0醫院/lab經驗果d*通常*都會墊底
呢個真係冇計, major係MLS讀書時有practical同placement
係牌面上屌打左呢批人
係interview上問d實際上點操作呀, safety意識既問題時,
呢批人都係答到鬼五馬六居多

今年有冇收到風請多唔多人?
我有朋友收到waiting
係唔係姐係冇機會入HA

巴打可唔可以講多少少1，4，5間lab,同事係點?thanks

我仲未收到信

有興趣想試下考牌既巴絲可以上小弟facebook page : MLT 考試全攻略 睇下，入面有好多資料岩回流同埋本科唔係MLS既人睇

不如你分享下往年補左你既人既合格率？

其實比較大規模又出名有五間
PL QH CH PC KM
第一間係真正龍頭，本地最大化驗所。幾乎可以學曬所有有關醫學化驗嘅野。
第二間做自己連鎖診所野津貼最多。五日工作。
第三間老字號不過老員工態度脾氣都麻麻。練EQ好去處。
第四間出名質量麻麻而且位置偏遠。佛系工作。
第五間中資野黎福利同工時點樣唔駛問都知。經常請人。

一係大型診所集團附屬化驗所，二係中資背景蚊型化驗所，三係新加波投資中型化驗所，四係診所集團的化驗所，五係中資背景大型化驗所。
二五請人非常密流動率最高，好唔好做你懂的。

thanks

痴線，mlt考試都開補習班賺錢

confirm 有得攞part 1?

考試冇得攞ga wo

冇得升part 1

想問下建材檢測，驗焊個d算唔算做lab?

我知呀, 問題係好多去考牌既人唔知
以為考得到既part 2同其他人既part 2係一樣,
做3年就有part 1

算但呢度講既係med lab

外國biomed 唔喺個list 讀啲野幾乎零practical 點算

總係有人想盡辦法發財，香港呢種社會有機會賺就賺係人之常情，都尊重佢地嘅。都係嗰句，有心讀自己實讀到兼唔駛出血，無心就算四範專家輪流幫你補習都無補於事。

所以叫人考嗰班刻意隱瞞黎發財，這就是良心

如果入到htc/東華/城大/poly，留心聽書唔缺席應該就無問題。如果你想考試就真係要好好計劃點重點溫習，或者搵考過的前輩請教。

我有fd去考, 我都有借我d notes佢睇
不過考唔考到就唔關我事啦
事實係考到都唔係咁易入到HA
入到HA又未必好得過私家

HA只係相對無財政問題無會話無錢唔續約，但其實如果自己唔合適，邊度都做唔耐。尤其醫院如果埋唔到會照你嗰堆，應該唔係一般的難挨。舉個例，前輩可以呢頭唔肯教你又唔比你機會做，另外一頭同上級話你唔主動學野學得慢。呢種evaluation幾次就可以整花你個底。好撚黑暗。

藥廠人工升幅多好多，而且基本最少多都出兩三個月花紅又有得出trips。感覺有高級過做化驗。

其實係咪講緊藥廠sale

是的 巴打。以及後勤。

又分享下以前經歷，記得有個自私醫生自己又屈機咁屈到個化驗所俾大折，之後又要間化驗所樣樣野都優先佢，醫生姑娘態度差又賤密催。網評寫佢醫人麻麻求其。間野後來仲威脅間野唔做俾第二間。但其實因為佢地出名的聲譽，應該附近唔會有化驗所肯全面接手，除非油尖旺嗰堆，而且呢個距離一定慢好多。最後都係做到就做而且專登唔優先呢條仆街。你點對人人地點對你，讀咁多書做咁多年野都未識。

樓上嗰件事件其實唔止發生一次，都有類似。班醫生診所自己賺好多但錢就唔想俾又要好服務，呢種醫生醫德幾多大家心中有數

lab邊度都被壓得好慘架啦，唔包

有種醫生就成日顧住自己自私到爆，提早叫收標本個送遞員到齋等佢。人地一日要跑好多地方咁浪費人地時間就自己，人渣！有些就下下臨收工先黎等埋，埋你老味！係超時就加錢送去第二度啦！又孤寒寒酸但又要快！

真係好瘌肉酸，做醫生做到好似街市買菜師奶咁，又講價殺價又叫人快啲包 麻煩各位醫生有無論對自己同對人都有點尊重好唔好！你對人地差唔心比心人地心地都唔會尊重你，就算你係醫生教授定總統都好！

仲有種就係優越感爆棚，一來覺得自己係醫生高人一等，然後覺得自己係醫生中的精英，例如心臟科嗰班。就打正自己嗰汎，明正言順咁話心臟係好急一分不能差。你急嗰堆麻煩送去醫院啦，化驗所速度一向去唔到醫院程度，當中有很多資源包括機器款式人力等等。醫院有錢可以每個標本直接上，成本極高。呢班醫生急件要加錢又扮聾無出聲，但又要急做。呢種係人類行為？各位評下理。

政府前幾年仲打廣告，又電視台報章寫稿。話化驗師前途無量，責任重大。後者同意不過事實係被人地無限縮細個貢獻。前者根本就係一個美麗的謊言，應該有得告。

咁你讀上phD做一世research就得

PhD再上一級，比mphil更需要獨立去編排自己個學術研究論文。

應該係咁
degree/mphil/master>phD>postDoc>assoPro>Prof

趁未入行認清楚仔細了解
因為一失足成千古恨各位

屌入左HA waiting list姐係好難有offer啦

巴打知唔知私家醫院通常要有幾多年medlab經驗先會考慮請？

無都請

診所或私人執業班(尤其心臟科醫生)大部分時候點解要係咁催報告？因為刷鞋囉。
睇得心臟科班病人都有返咁上下錢或者肯出多錢，咁哈巴狗見錢開眼即刻當病人係主人要護主。邀功第一個最直接方法就係做得快，係叫化驗仔做快D自己享受成果。通常越廢越虛名嗰班心臟科醫生因為無實力，所以只好用快黎補償不足。識最勁果幾個機乎無點催而且還有禮貌教養，絕對係人類生出黎的優質醫生。

試下申請先啦，唔試有點知道有無機會呢？

學樓上位前輩話齋，做住其他野先再等

就係試過申請幾間，冇回音

唔知你申請邊間，不過一開始未必一定要搵最好，因為最好的要求最高。到你有經驗有成績大把好機會。
明白？

明白，唔該哂巴打們

巴打堅持要入私家醫院的話，可以試下播道寶血嘉諾撒呢幾間入門級細院。浸會聖德仁安兩間港安就稍微難少少。港怡只請有經驗。養和明德就算入到都好嚴格一般人未必挨到。

河水不犯井水 欺壓化驗員者必遭天譴

樓主好大怨氣 HA係醫生管理管是常識吧

今年fg 唔係mls major 不過都係醫療相關嘅degree
搵緊med lab assistant工
想問下樓主 assistant具體係做啲咩？
請人方面 會唔會要求起碼識用咩機？

唔知養和amt好唔好做呢?

識用離心機得架啦

花左幾年時間，用左十幾萬，我老婆最近終於轉職成為AMT。本來以為做HA AMT 前途好D，又可以準時收工，點知件事同想像中有D出入，佢依家晚晚返屋企就係不停講自己有幾辛苦有幾唔開心，之前明明仲係一個好happy 嘅女人仔黎。情緒忽然轉壞，都唔知會唔會影響肚入面個BB。

(睇到呢度，可能已經有人知我講緊邊個，但係唔好相認唔該，自己知算，唔好響個lab 度傳，我只係不吐不快)

我太太係HTC黎。我可以話俾大家聽HTC入HA做MT 真係非常之難。首先，每年都會有一大批Poly 畢業出黎爭，HA又明顯係會先俾機會Poly。佢讀完HTC之後報Central in，Waiting 都冇。第二次諗住再接再勵，本來諗住機會又細左，點知居然有Waiting。等左半年到，無厘頭有個offer，咁當然點都要左先，唔係連行都冇機會入。話係無厘頭係因為 1. 都冇諗住去呢個cluster 2. 都唔係佢讀開o個科。

之後，因為人事部問題，個offer dum 左半年，由冇仔去到有仔，懷孕中期就過左去。呢件事響好多人眼中都係癡孖根，明明有舒服工唔做，走去做份辛苦D嘅，但係我地都好無奈，又放棄不能 (因為一放棄就應該以後都做唔到MLT)，只能頂硬上。如果個管理係正常o既，咁都應該會體諒下孕婦情況，點知...

個LAB IC 對我太太非常唔友善，原因不明，只能認為佢係典型老屎忽。佢基本上認為我老婆係白白浪費左佢個headcount，因為唔係本科，又唔係Poly 出身，又疑似係想黎呃產假。我地都明白 1. 佢大肚一定會為同事帶來不便 2. 呢科佢其實唔係非常熟，所以我地兩個都知道一定要顯示出願意工作願意付出願意學習o既態度，大肚唔係hea 做藉口。問題係呢條仆街好似一開波就覺得我老婆冇希望，教佢都廢撚事。得閒就問下佢書，有少少錯就向其他人無限放大錯處 (問題係錯o既地方，基本上都係HTC唔會教，又或者係個lab specific 嘅野)。搞到佢俾人個印象係蠢同懶，所有佢響lab 度o既付出好似全部都俾個老屎忽抹殺咗。個經理都算係正正常常，但係唔知點解又好信個仆街，似乎又以為我老婆好唔掂。

我認同如果想要前途，就點都要付出一D代價，辛苦D係要。但係我覺得佢響呢個workplace 完全係冇受到應有嘅尊重同體諒。佢依家晚晚就係不定咁講呢D野，連weekend leisure 都覺得內疚 (因為覺得要溫書)。呢個階段明明就係應該養好身體，多D胎教，等待新生命嘅來臨，變成咁我自己都覺得好無謂。

我都唔知做咩好喇，聽得多自己都心情不佳，但係我點都要做最硬淨，可以支持到佢嘅人。只係真係忍唔住要響呢度講，希望大家真係勿相認。另問，其實佢轉部門機會有幾大?

睇完之後有幾樣野想講
1. 我自己都有知道d htc唔係讀本科嘅人入左d唔啦更嘅lab做，基於工作環境壓迫佢地都付出咗好多時間去彌補自己知識上嘅問題

2. 睇您篇野講話淨係ic harsh 您太太，其實都唔算太worse.....因為我亦有聽聞有d 人做野唔掂係全lab一齊講佢令到佢自己辭職 ～～所以其實係好多唔同地方都有出現呢d問題，問題係自己應該點做去解決呢d問題

3. 至於話無厘頭派咗去其他cluster，其實even poly fg都有呢個問題

4. 轉lab 係可以，不過好似要做夠一年同埋對家有位先可以

希望幫到你太太，叫佢比d心機自學番d basic野應該唔大問題

我朋友今年waitlist, 唔知要等幾耐了.....

多謝你share htc出身同amt做野既苦況出黎
你老婆都係幾黑, 一波三折入到去仲要俾人撚
有冇得跟第二個同事學下野?
正常lab都有好幾個bench, 轉下bench lor
定有d野大肚婆真係唔做得?
有冇睇定d產假要返幾多月工先放得?

轉discipline 唔係唔得, 但最好有門路
首先要知對家有位
第二係要同對方com下, 要你而唔係其他fg
(不過如果等得central recruitment9成9有poly佢都想要poly啦)
第三係你老細肯放人
二、三點如果寫花左個SDR就基本上唔洗諗

其實我覺得, 如果咁辛苦不如唔好做啦,
始終粗身大細, 大既太大壓力,
對自己同對肚入面細果個都唔好
唔好被佢搞到拎白卡呀, 份工真係唔值咁大代價呀清

另外咩野私院都係預左會受氣, 好多都要上ward抽血
同咩都係急急急急急, 壓力大

另外同d fg開心share下唔同discipline既情況
各巴絲都可以一齊討論下

HA成個勢都係workload慢慢逐年升緊,
不論cluster/醫院/discipline

想準時收工同冇咁忙(唔係唔忙呀注意)
必定係入細院>大院, 但想升職快就要入大院

discipline hea既程度高至低, 我覺得係:
chem>hemat~=histo>micbio

壓力大至細既程度我覺得係:
hemat>micbio>histo>chem

以上純屬個人感覺,
由報告急切性到步驟有幾繁複到到壓力幾大我都有考慮過下
但人人感覺都唔一樣, 唔同意絕對冇問題

升職快至慢既程度(同amt入職既數目)好depends果幾年搞緊d乜,
早幾年搞專職當專做, 請多左人當更所以chem同hemat都多位,
呢一兩年cluster龍頭micbio開24/stagger, 佢地又多左位
histo就平均地較少請人同開位, 除非開新醫院/新bench
而退休位dun番出黎既位就平均d既,
所以係chem/hemat/micbio>>histo

至於應唔應該跟興趣/住既地區揀?
有得你揀再算啦
interview冇錯係會問, 不過感覺年年傾向唔同
唔知係discipline/地區既受歡迎程度,
同開出黎既amt位互相配合唔到定點
有d年份傾向派discipline先, 結果就係住北區可以叫佢東區返工
呢d人會好想轉院
轉轉下而家有d年份又相反, 變左派地區先,
結果就係係就係返工近, 但做野做落就唔開心,
甚至係唔係好識tim
結論都係睇彩數, poly瓣瓣識既可以考慮地區先
htc就應該強烈考慮discipline優先,
話9之佢叫你邊度返工啦

依家就係驚SDR會花，因為IC對佢嘅評價太唔公正，好似隨時都會揾到把柄咁。

唔做mlt唔係唔得，但係幾年心血冇左咁囉

想請教下點解前幾年histo會咁缺人，之後情況又會係點？

缺過人咩? 聽唔少poly fg好多都想入histo wor
話多手作冇咁悶喎
但升職真係好撚慢架, 發夢見平均都要做左十年以上先有得升, 仲要係好彩
唔好彩分分要等廿年
又等我分析(鳩up)下

非常有用既分析，唔該晒。
主要都係想知邊個discipline易d有工開

histo位係最少, 咁多年黎都係
其次係micbio
chem/hemat 最多位

肯定SDR係i/c寫? 唔係smt?
出左去的確入唔番HA架啦, 要入係靠呢幾年好景,
駁佢收晒poly fg仲有位, 唔會話頂到好多年架咋
不過我個人覺得份工唔值咁大代價姐
或者可以諗下去DH, 入職人工係會低D
但max高過HA amt既max

其實有得揀既話做公院定私院好d?

唔怕辛苦又想高人工，私院
唔想擔驚受怕被炒，公院

如果計升職前境呢，假設係同一部門？

差d入左行，其實出到來社會份份工咁上下
共勉之

呢個就唔太清楚。。。。我自己諗就應該公院多小小機會。。始終私院要賺錢唔會開禁多高人工職位出黎
有錯請指教

前景同升職唔撚同架wor
升職黎講公院睇人同邊間院架咋,
始終工作環境好睇老闆(smt/COS醫生)點搞,
冇得一概而論
發夢見過有人公院冇位升出去撈到風山水起,
亦見過有人係公院好似坐直升機咁扶搖直上,
主要係depends discipline同佢做架院既風格架咋

巴打你係做呢一行？想問下其實入私院要學抽血係咪可以報HA果d抽血班？

就咁
我唔知你出呢個post為乜
睇完我淨係覺得一係你就智障嘅
一係你唔想你老婆返工好過
睇黎你都預左你老婆同事會睇到
我唔知你有冇諗過佢哋睇完會有咩感覺
如果俾個IC睇到
又有冇諗過會點？
即使佢哋唔會實質上做啲咩
但印象分只會再低
Med lab呢行其實真係好細

呢兩三年HA其實出唔少post
係要人用嘅
的確poly u同東華畢業係優先
但如果你老婆要in兩次先有waiting
會唔會其實係佢in得唔好？
我知係有HTC畢業第一年就入左HA

你話你老婆唔係本科請左佢
返工辛苦要溫書babababa
其實accept個offer時你哋冇諗過要咁？
Med lab唔同普通一份寫字樓工
做錯嘢出錯報告係可以死人
個IC問書睇下程度去到邊有咩問題？
冇人揸住支槍指住你要accpet個offer

真係諗住做med lab可以他條做準時收工？
你知唔知一樣要輪班
壞機一樣要OT
以為薪高糧準他條hea做嘅我諗你老婆入錯行

你講到咁擔心你老婆
接佢返歸等生好過啦

條路自己揀
仆街唔好喊

以我所知係唔洗,
出面坊間果d都得,
你識就ok, 唔洗要有HA果個牌

BD以前都有開抽血課程, 而家就唔清楚了

睇到你個post，有好多好有心嘅過內人提出意見想幫你或給你參考也有一些無賴可能自己一味夠運未遇過逆境就以為其他人都唔會遇到。呢行係有一種好廢但係死好彩刷到鞋點錯點慢都有人罩住，順順利利只遇到蚊型問題就懶醒咁當自己係大師嘅人。

每個人的機遇不同，看法也不同。遇到接近一樣的問題，有人會怨天尤人，有人會一笑置之。怨天尤人完有人會理性返繼續解決問題，一笑置之完有人會繼續逃避現實。無話邊個看法做法絕對對或錯，呢個世界任何事情都係。

不過估計你太太在的係龍頭大醫院吧，調走其實係非常不容易，而且想調走的人表現也最少要達標另外一個地方才會考慮接收。不達標的話不如做返一般化驗所，之前提到有五天工作的其實可以考慮。上jobsdb或jump應該大把。

想要一定的人工但又唔想太辛苦的話還是建議你太太轉型做藥廠/機廠吧，多勞多得。

反過黎講如果決心要留低，以你太太情形就一定要讀好多書，追返個差距。你一有料，人地就好難蝦你。同埋要有條理地收集足夠欺凌證據，直接報上SMT度。反正你無出聲又係蝦你，出聲又係針對你，出聲起碼俾人知道你唔係好蝦。當然另一方面做好自己先等人之後好難屈你。針對你太太個IC如果五十幾歲就忍下啦，幾年姐，但如果四十幾歲的話就搏唔過，一係同佢死過。

sosad
其實有d cluster既internal training係幾好， 就算你對果個discipline咩都唔識， 肯學就會有training officer教

想問下如果拎住三大 phd 仲要係 analytical chem 嘅phd
有冇機會入到政府比驗所做chemist

呢度med lab/醫務化驗為主喎
同政府化驗所完全唔同stream喎

當年好蠢有得擇又擇錯，入公務員就無事，雖然個起薪都係一般，但就算忙都係有人性咁返工。之前記得好多時候都係被人撚狗咁屌。唔係自己老細而係班醫生。
有得選擇的話，還是奉勸大家謹慎。

諗落如果所謂既好景,
係HA開既位多,
絕大部分poly fg想入到HA都入到既話
咁都大大話話好景左7-8年
仲未計DH/私院果邊都請下人
而家真係差唔多到頂....
新醫院又開晒咁滯, 新位都要慢慢等workload升到有人加至有
仲要poly+city+東華+htc+外國回流係咁放d牌出黎
要知道係呢7-8年前, MLT個出路係真心差
一年得十個八個入到HA,
入唔到既一係去私家捱,
一係直接轉行,
做商, 做藥廠叫常見, 連全職教音樂既都見過
而家先入去讀, 幾年後真係隨時食得屎

而家似乎開始由求過於供轉到供過於求，外地客放緩增長的情況下加上醫院夠人的情況下，明年攞牌嗰班同過兩年出黎嗰班要搵相關野做應該都非常困難。

護咩士丫.....診所果啲十個有九點五個都係HCA甚至係助護
出得自己開檔搵食果啲係有牌醫人嘅商人，搵錢行頭

我fg都未搵到工 ha又waiting 想喊

藥廠機廠肯唔肯做

巴打poly畢業?

知唔知chan and hou 同柏立要有幾多年medlab work experience先會考慮請?

有無都請

做緊LA想讀space 拎牌是否不智？

我同個做過工會既fd傾過下計
佢話未來5-6年都仲係退休潮
點都食得晒d畢業生喎

polyu 4x人+city 1x人+tw1x人+隔年hkuspace ??人
都食得晒? 食得晒poly咋嘛?
不過我呢幾年見唔少後生仔做幾年就走
就知呢份工真心唔係大家想像中咁爽

不過我知HA今年係有請city同tw人既

我都聽講好多tw city仔有offer啦
好唔夠人

city有牌咩?點解可以入到ha

有啊
申請個board會批,
不過唔係跟12(b)批姐我估
而家呢批city應該都係當年city asso升上去果d人黎
未係jupas入學果堆黎

今年好好景咁 請咁多人

Tw同ha傾好晒啦，有位留比佢地

Ching 有冇夢到咩

係政府做好悶學唔到野
想出返黎做

做生意最緊要係block西客

一到假期/颱風完，班偷懶或者唔駛返工嘅病人就會齊齊九點好似餓狗搶屎咁湧黎驗身。明明係自己成班無頭無腦腦殘同時間湧黎，個個都無耐性個個都話急。以為個報告瞬間變出黎？通常呢班人教育程度低或者修養都低。一係阿伯阿婆阿叔師奶，一係港女。
以下送上惡狗搶屎片段，看看你地班狗客是否其中一份子.

餓狗搶屎也!

唯一出路吧，如果想比較大幅加人工又唔想轉行。。。

係?來黎來去都係嗰幾間黑名單公司請人啵

政府化驗所? 但係好似前排你地先爭取到人工同醫院掛鉤啵?應該性價比好高先係。

City grad你問我答
利申ha

梗係唔係啦
連起薪要去pt14都講到皇恩浩蕩咁 (你估MLT易考咩) 之後既野梗加唔洗講
仲講到明唔可能追到HA

難聽啲講出番去做私家搵得仲多過政府

你呢一年畢業 多唔多同學入到HA ?
個牌係你自己考定係grad左就有？

Total加埋唔多過十個
Grad左申請就有

想問埋 讀呢科會唔會有實習？
唔該巴打

會 私院私lab

你係第幾屆

呢個唔講啦 想知留tg我答你

City grad就即入HA

當然無poly咁易

Waiting list入

唔係

mlt board個網仲未有city

4年制未拎accreditation
其實所有人都可以用學歷用12(i)(b)申請 批唔批係另一回事

即係之前個傳聞係流料
不過而家出面都係麻麻地唔好得幾多

小弟又黎總結下呢行最怨屈嘅地方：
1.人工嚴重與付出不成正比
a.要極快又唔錯得
b.繁複的日常品質管理
c.臨收工經常有麻煩野
2.專業程度被嚴重低估
a.其實化驗師係幾個醫療師入面最深最複雜
b.外行人覺得化驗師係最易上手嘅工種
c.外行人覺得出報告係齋對機出的數字
3.被幾個密切關係的職業誤解
a.醫生覺得放上機出報告清清鬆鬆應該快
b.護士覺得出報告淨係對個名齊結果就得
c.營養師完全不能理解化驗係十倍的忙碌
另外醫生為了討好病人而非因為緊急而不合理地催報告越來越常見。態度也越來越理所當然與無禮。這種刷鞋行為只會令人鄙視。

sales lm

每日重複性工作
開始有好大無力感 搵唔到出路

老實講 而家個班好多年前升左上去的MT 野又唔會做得多 尤其公務員個班等退休真係唔會有咩project 俾佢地做 月月出成7，8 萬 幾悶都無所謂 不過而家後生升個班就唔可以咁計.....

樓主 想請問而家private lab大約俾幾多人工fresh grad?

巴打點知 利申其中一間做緊

有無外國讀bms 既巴打
講下點去海外做mlt

都係睇你做邊範同學歷，分子通常會少啲，如果識睇片果啲會多少少，少則兩萬多可以到三萬。

巴打外唔外向？好多藥廠機廠都鍾意請前化驗師，因為熟悉機的運作同埋化驗流程，可以一試。
一係做補習都搵到銀，而家開堂幫大學生補專科都幾好賺不過需要人脈同宣傳。
再唔係行偏門扮大專家吹水，好似班營養師乜師咁係咁好似猴子小丑一般電視上面重複嗰幾段野又一筆錢。

你地人工都唔錯，又五日工作。係唔係食飯可以claim落應酬錢度？

【急症室淪陷】等候時間逾八小時 QE白車倒塞等十分鐘始能埋位
醫院嗰種做到無奈的體驗真係，明明係第三團隊，但就好似唔係好多人知道有呢個職業。除醫生護士就係藥劑師物理治療師支援助理，成日埋怨化驗報告唔夠快，咁多標本排隊上機部機都有限速㗎。報告都要時間去核對㗎。

做咁耐入咁多會呢行識過百人點會唔知。邊間野得邊間野唔得其實隱藏唔到實知。個圈子真係太細。

幫你推下。

想知港安好唔好

仲要最好部野生性wor
QC 生性wor

有d公司預咗每日見客自己飲食嘅allowance當買兩杯咖啡，有一種就貴d你堅係同客食嗰類應酬

唔同部門始終唔明其他人嘅難處
有客同我地講部機有問題/qc飛起曬，都明白佢地嘅痛苦

其實我想八卦做LAB轉行唔做藥SALES可以做咩？

唔好執著自己個牌或者要係番相關行業的話，大把有得你揀
可以考AO EO，入境，甚至演藝方面都得架

好似話入就入咁ＥＯ
係咁易考到就好
講堅想知政府, SALES 之外仲有咩人轉過咩行

堅，空姐同入境處

入境處唔出奇, 不過空姐

本身都可以 但做做下個人好頹 無以前咁外向
其實點解無咩化驗師好似其他師咁上電視
明明知識方面我地呢行都唔差

lab咁悶,chem果d落下機睇qc呢d邊會有人有興趣
早一兩年吳啟華唔係做程至美果套有講少少AP lab
人地堂堂patho大醫生走咗去切frozen呀
搶埋我地飯碗, 冇人知係lab staff切frozen囉

有大師兄做自己生意做到好大而完全唔關lab事
轉行做中醫又有, 再讀mbbs又有,
仲有d做lab機廠Sales/Tech又有,
唔關事d既如保險, 全職音樂人, EO, IT都有
真係5花8門架

港安都算係中級醫院，化驗部門唔細，即相對人事唔會唔複雜。不過唔係一間以嚴格或快速為標榜的醫院，中規中矩吧。入醫院選擇呢種就最好，唔會少野學得黎又唔太過辛苦。

班雜種醫生就係成日以為部機好少有問題，但其實就算部機生性穩定，仲有好多外在因素令結果不能在最快速時間出街。
例如QC，例如rerun，例如標本質素質量不達標，例如一些人為因素好似送錯標本地方，標籤錯誤，入錯野，漏入野，錯樽，放錯機等。
有時候交更食飯時間黎，人手少自然無咁有效率，或者早上一大堆得閒廢老個個九點開門湧入抽血，上機都要時間，部機又唔係可以幾十幾百個完全同步一定有快慢之分。

真係入錯行，而家文書都係無得出街見客
非常羨慕巴打你

除咗PolyU MLS之外，仲可以點入行？

因為醫生幫我地上電視講曬，搶曬功勞
搞到而家市民以為化驗師都係隊標本上機然後又然後結果分析就係醫生一手包辦。
其實睇片都係資深化驗師睇，睇到有問題先叫病理/血液科/微生物科醫生睇。大小便微生物通常都係化驗師/機包辦。

真係要醫生親自出馬切片應該係十萬火急到爆

外國讀相關課程，Space/東華/城大相關課程。

巴打其實而家邊到做
其實有無諗過轉行
我見都有唔少人三十幾先轉

嗯……………醫生識切存咩？

奴才都係好奇問下架姐

*架咩

你有本錢四五十歲搞生意都得喇

可唔可以問下在坐各位會員巴打絲打，有無人已經有I牌但已經轉行做其他野。可否分享下經歷唔該

拿得PART I 唔係差少少升MT咩
會捨得份糧咩

睇有冇位, 有冇位又好睇discipline

我見過, 我真係見過
到到真係頂唔住, 減人工都要走
為份工冇左健康唔抵呀

想問下有無巴絲打做過
MedTimes 或者First Choice?
RA or Lab tech

又死緊去返工 星期六呀屌

你做緊？

lm

私lab？

係呀 垃撚圾lab

好同意第二個point 有時真係做得好灰

邊區番工

想問下有無ching 做過漁護署既獸醫實驗室技術員
岩岩考到個牌 但比呢個post嚇親
唔做HA 唔做private lab 好似又無咩好做

幫你推下

衛生署都會請mlt, 不過人工一般

唔做ha, private lab 真係幾乎冇其他工

咁除左睇人工 仲要睇辛唔辛苦既

小弟 三大sci 就快grad，有搵藥廠LA同sales。但聽人講多數藥sales搵女仔多，是咪真？

對前境好迷茫 有諗過去教書同做補習，前者問過老師fd又話工作量人工不成正比；後者又驚無前途

不過漁護署lab 要返偏遠地區

我又唔怕番偏遠地區 都係揸車
不過佢請唔請我又另一回事

想問下有無人都係搵緊mlt工
不如加tg傾下：